<h1 align="center">
  <a href="https://complexnumbers.ru/2032/">2032: Легенда о несбывшемся грядущем</a>
</h1>

Исходные файлы к первой электронной опере с открытым исходным кодом от Victor Argonov project (Complex Numbers).

Дополнительную информацию можно прочитать на страницах https://complexnumbers.ru/2032/ и https://commons.wikimedia.org/wiki/Category:Complex_Numbers_(musical_group):_2032.

## Структура репозитария

* `scr-basic` — набор wav-файлов инструментальных фонограмм, вокальных партий сольных арий (фрагменты 04, 06, 09, 10, 12, 15, 17, 21, 24, 27, 31, 32) и отдельных midi, которые можно использовать для создания ремиксов. Каждый файл имеет название, состоящее из номера фрагмента и дескриптора типа партии: «voc» — вокал, «ins» — инструментальная фонограмма, «mel» — грубая инструментальная версия вокальной партии, «met» — метроном. Последние два типа партий могут использоваться для облегчения записи вокала, но не для финального микса.
* `scr-real` — набор реальных рабочих проектов, где помимо звуковых файлов отдельных партий (как правило, коротких, и нуждающихся в дальнейшем монтаже) есть файлы аранжировок (как правило, формат «.cpr») и многодорожечных звуковых миксов (формат «.ses»). Для работы с ними необходимы программы Steinberg Cubase SX (хотя бы для конвертации .cpr в .mid) и Syntrillium Cool Edit Pro 2.0 (подойдёт и его аналог Adobe Audition версии не выше 1.5). В отличие от набора «src-dj», набор «src-real» охватывает все фрагменты оперы. Номер архива соответствует фрагменту или группе фрагментов, которые переходят друг в друга без пауз. Для того чтобы начать работу, следует найти файлы .ses и .cpr, открыть их нужной программой и разбираться в их структуре.
* `src-samples` — файлы сэмплов в формате «.sf2», в основном для ударных.
